Thomas Laubach (nach Heirat Thomas Weißer) (* 1964 in Köln) schrieb die Texte zu zahlreichen Neuen Geistlichen Liedern. Seine Publikationen veröffentlicht er jedoch früher wie heute unter seinem Geburtsnamen Laubach. Seit dem 1. April 2012 ist er unter seinem bürgerlichen Namen Weißer Professor für „Theologische Ethik“ an der Universität Bamberg.[1]
Er ist des Öfteren im Radio beim „Wort zum Tag“ und bei Morgenandachten zu hören.

Laubach studierte an den Universitäten Bonn und Tübingen Theologie und Germanistik. Zwischen 1992 und 2006 arbeitete er als wissenschaftlicher Assistent an der Katholischen Fakultät der Universität Tübingen, in der Abteilung für Theologische Ethik (Promotion 1999; Habilitation 2003). Seit 1984 war Laubach als pädagogischer Mitarbeiter und Referent in der Jugend- und Erwachsenenbildung und seit 1987 auch im journalistischen Bereich tätig. 
Seither ist er Landessenderbeauftragter beim SWR in Mainz. Laubach ist verheiratet und hat vier Kinder. Mit der Heirat nahm Laubach den Namen seiner Frau, Weißer, an. 
